【不斷更新●果燃台直播】龍和道大批磚頭被掘起 林卓廷引述梁君彥今日大會取消

【不斷更新●果燃台直播】龍和道大批磚頭被掘起 林卓廷引述梁君彥今日大會取消

立法道今早11時大會二讀《逃犯條例》修訂，有示威者通宵留守金鐘一帶，今早約8時有新發展，有示威者走出馬路，夏慤道、龍和道早上已封閉。

早上8時，有示威者衝出龍和道，同時海富中心對出夏慤道亦有行動，大批示威者同步越過圍欄，攔截車輪，並隨即拉出放在行人路及海富天橋的鐵馬，在8時15分鐘即在西行線築起簡單防線。有示威者在夏慤道石壆，以鐵馬架起簡易樓梯，協助更多人走出馬路，同時向行人路高呼「出嚟」，鼓勵更多人參與佔領。隨住馬路上越來越多人，防線亦一路往灣仔方向推進，最於在中信橋下，以鐵馬、水馬土設置多層屏障，並讓路予車輛優先駛走，正式佔領夏慤道。警方則在夏慤道往灣仔方向、港燈變電站外持長盾佈防，但僅得約30人，未有發起任何行動。
<蘋果>